\documentclass[letterpaper, 12pt]{article}
\usepackage[letterpaper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=3cm, right=3cm]{geometry} %margenes
\usepackage[utf8]{inputenc} %manejo de caracteres especiales
\usepackage[spanish]{babel} %manejo de encabezados de inglés a español
\usepackage{fancyhdr} %formato de los encabezados de página
\usepackage{ragged2e} %alineado real justficado
\usepackage{graphicx} %manejo de imagenes
\usepackage{amsmath} %manejo de notación matemática
\usepackage{mathtools} %manejo de notación matemática
\usepackage{blindtext} %texto de relleno
\usepackage{cancel} %permite la simbolización de cancelación de terminos
\usepackage{enumitem}[shortlabels] %listas con letras
\usepackage{amssymb} %manejo de simbolog►1a matematica

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rfoot{\thepage}

\begin{document}
\setcounter{page}{1}
\thispagestyle{fancy}
\lhead{\textbf{Tarea 3, U3}}
\rhead{\textbf{10 de noviembre del 2020}}
\section*{Funciones vectoriales de una variable real}
\subsection*{Resuelve lo que se pide}
\[\int_{-1}^{2}\left(t\vec{\imath}+3t^2\vec{\jmath}+4t^3\vec{k}\right)\, dt\]
\[\int_{0}^{4}\left(\sqrt{2t+1}\,\vec{\imath}-\sqrt{t}\,\vec{\jmath}+\left(\sin(\pi t)\right)\vec{k}\right)\, dt\]
\[\vec{r}(t) \text{ si }\vec{r}\,'\!(t)=t\left(\sin (t^2)\right)\vec{\imath}-\left(\cos(2t)\right)\vec{\jmath} \text{ y }\vec{v}(0)=\frac{3}{2}\vec{\imath})\]
\subsubsection*{Cálculos}
Para \(\int_{-1}^{2}\left(t\vec{\imath}+3t^2\vec{\jmath}+4t^3\vec{k}\right)\, dt\):
\[\int_{-1}^{2}\left(t\vec{\imath}+3t^2\vec{\jmath}+4t^3\vec{k}\right)\, 
dt=\left.\frac{t^2}{2}\vec{\imath}+t^3\vec{\jmath}+t^4\vec{k}\right\vert_{-1}^{2}=
\left(\frac{2^2}{2}\vec{\imath}+2^3\vec{\jmath}+2^4\vec{k}\right)-\left(\frac{(-1)^2}{2}\vec{\imath}+(-1)^3\vec{\jmath}+(-1)^4\vec{k}\right)=\]
\[=\left(\frac{2^2}{2}\vec{\imath}+2^3\vec{\jmath}+2^4\vec{k}\right)-\left(\frac{(-1)^2}{2}\vec{\imath}+(-1)^3\vec{\jmath}+(-1)^4\vec{k}\right)=
\left(\frac{4}{2}\vec{\imath}+8\vec{\jmath}+16\vec{k}\right)-\left(\frac{1}{2}\vec{\imath}-\vec{\jmath}+\vec{k}\right)=\]
\[=\frac{3}{2}\vec{\imath}+9\vec{\jmath}+15\vec{k}\]
Para \(\int_{0}^{4}\left(\sqrt{2t+1}\,\vec{\imath}-\sqrt{t}\,\vec{\jmath}+\left(\sin(\pi t)\right)\vec{k}\right)\, dt\):
\[\int_{0}^{4}\left(\sqrt{2t+1}\,\vec{\imath}-\sqrt{t}\,\vec{\jmath}+\left(\sin(\pi t)\right)\vec{k}\right)\, dt=
\left.\frac{(2t+1)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\imath}+\frac{2t^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\jmath}-\frac{\cos(\pi t)}{\pi}\vec{k}\right\vert_{0}^{4}\]
\[=
\frac{(2(4)+1)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\imath}+\frac{2(4)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\jmath}-\frac{\cos(\pi 4)}{\pi}\vec{k}\]
\[-\frac{(2(0)+1)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\imath}-\frac{2(0)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\jmath}+\frac{\cos(\pi 0)}{\pi}\vec{k}=
\frac{9^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\imath}+\frac{2(4)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\jmath}-\frac{\vec{k}}{\pi}
-\frac{(1)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\imath}+\frac{\vec{k}}{\pi}=\]
\[\frac{9^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\imath}+\frac{2(4)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\jmath}-\frac{(1)^{\frac{3}{2}}}{3}\vec{\imath}=\frac{26}{3}\vec{\imath}+\frac{16}{3}\vec{\jmath}\]
Para \(\vec{r}(t) \text{ si }\vec{r}\,'\!(t)=t\left(\sin (t^2)\right)\vec{\imath}-\left(\cos(2t)\right)\vec{j} \text{ y }\vec{v}(0)=\frac{3}{2}\vec{\imath})\)
\[\vec{r}(t)=\int \vec{r}\,'(t)\, dt=\int t\left(\sin (t^2)\right)\vec{\imath}-\left(\cos(2t)\right)\vec{\jmath}\, dt\therefore\int t\left(\sin (t^2)\right)\vec{\imath}\, dt=\]
\[=\left(\frac{-\cos t^2}{2}+c_1\right);\,\int (-\cos 2t)\vec{\jmath}\, dt=\left(\frac{-\sin 2t}{2}+c_2\right)\therefore \vec{r}(t)=\left(\frac{-\cos t^2}{2}+\frac{3}{2}\right)\vec{\imath}+\left(\frac{-\sin 2t}{2}\right)\vec{\jmath}\]
\end{document}